# グリフ

グリフ（glyph）は、字形とボディの情報を含む、フォントの文字データのことです。あるフォントの「あ」の文字は、「あ」の具体的な字形と、その周囲のスペースを含む正方形のボディから成り立っています。これらの字形とボディを合わせて「『あ』のグリフ」と呼びます。たとえば、全角スペースは字形を持ちませんが、全角幅のボディを持つグリフである、といえます。

（*TODO* 図版：文字の字形と、その周囲のスペースを重ね合わせたようなイメージ）

## 関連項目

- [字形](./jikei.md)
- [フォント](./font.md)
